## Стратегия развития платформы

---

### Предпосылки для разрабоки новой платформы

- Нет контроля над старой платформой
- Очень сложно привести финансовые данные в консистентное состояние (починить реконсиляцию, свести стутусы в Core и Business)
- Очень сложно заниматься продкутовым развитием платформы, в частности реализовать покраску денег

---

### Консерны с которыми мы встретились на месячном планировании

- Необходимо починить реконсиляцию в Legacy и привести фин. данные в консистентное стостояние
- Необходимо реализовать покраску гемлинговых денег в Legacy
- Боардинг в Legacy
- Подготовка к GDPR
- Интеграция новых шлюзов
- etc.

---

### Проблемы планирования в условиях разработки новой системы и доработки Legacy

- Нехватка ресурсов для продуктовой разработки
- Скоуп новой системы растет
- Невозможно зафиксировать скоуп и, как следствие, дедлайн миграции
- Праллельная доработка двух платформ
- Неконтролируемые нецелевые затраты на развитие новой системы

---

### Варианты развития платформы

- **Возврат к истокам** a.k.a продуктовое развитие на Legacy
- **Возврат к истокам на стероидах** a.k.a продуктовое развитие на Legacy + технологическое развитие Legacy платформы
- **Все как есть** a.k.a параллельное развитие Legacy и новой полатформы

---

### Возврат к истокам на стероидах

- Остановка разработки новой системы
- Продуктовое развитие на Legacy платформе
- Интеграция наработок сделанных в рамках разработки новой платформы в Legacy
- Формирование технологического роадмапа развития Legacy платформы с целью "улучшения платформы"

---

### Приемушества Возврата к истокам на стероидах

- Реаллокация ресурсов на продуктовую разработку
- Отсутствие неконтролируемой непрерывной разраблотки "новой платформы"
- Отсутствие параллельной доработки двух плфтформ
- Отсутствие необходимости в Feature freez
- Отсутствие необходимости в полной единовременной миграции
- Прохождение PCI-DSS на Legacy

---

### Драфт технологического роадмапа развития Legacy

- Reverse engineering/аудит системы
- Интеграция card service с поддержкой шифрования карточных данных
- Интеграция с Upload service с поддержкой шифрование документов
- Переход на Auth сервис с поддержкой сессий и JWT

---

- Переход на новую схему хранения PIN кода в моб. приложении
- Отделение Merchant console от "монолита" и реализация как SPA
- Интеграция с Limit service
- Миграция Guard service с elixir на golang
- Рефакторинг Settings service

---

- Исследование возможности интеграции с новой ABS
- Отделение Service console от "монолита" и реализация как SPA
- Отделение слоя public API от "монолита"
- Рефакторинг Legacy

---

### Что это значит для нас сейчаc

- Фокус на продуктовую разработку
- Удаление задач на разработку новой системы из беклога
- Формирование беклога технологического развития и интеграция его в продуктовый беклог
- Пресмотр политики набора персонала
